<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>JosueDanielBust - Blog</title>
        <description>Web Developer &amp;amp; Young Entrepreneur by Passion - Coffee Lover - //CodeRiser - Maker networks - Medellín Director at @Code_rise</description>
        <link>http://josuedanielbust.github.io/</link>
        <atom:link href="http://josuedanielbust.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Sat, 03 Oct 2015 09:55:15 -0500</pubDate>
        <lastBuildDate>Sat, 03 Oct 2015 09:55:15 -0500</lastBuildDate>
        <generator>Jekyll v2.5.3</generator>
        
            <item>
                <title>¿Y que si en realidad todo era lo que pensábamos?</title>
                <description>&lt;p&gt;¿Y que si en realidad todo era lo que pensábamos?
Una simple y vaga ilusión del camino y del rumbo de nuestras vidas, una simple distracción que no era más que eso, una ilusión.
Una mentira que al fin y al cabo los dos terminamos creyendo como dos pobres ingenuos a lo que quisimos creer que era lo correcto.
Una efímera relación, algo sin valor que como llego se fue y que no quedaría marcado en nuestro interior para toda la eternidad y ni siquiera para esta vida que vivimos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero, ¿Que si todo en realidad no era lo que pensábamos?
Que estábamos pensados para mucho más, que todo lo que paso era necesario que pasara pero que no terminara.
Que la vida había cruzado nuestros caminos y te había puesto para quedarte para siempre y no como lo que pensábamos ambos que era.
Que eras la persona perfecta para mi, quien podría conquistar este tierno y detallista corazón, quien podría pasar todo el tiempo conmigo y quien podía hacerme parar lo que fuera que hiciere para poder hablar contigo y ayudarte si me necesitabas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Triste es lo que paso, triste es lo que decidimos creer y decidimos dejar pasar, que podríamos conquistar el mundo con nuestro amor pero no lo decidimos hacer. Suena triste escuchar que otros lo logran y nosotros no.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora mis preguntas son el ¿Por qué?, ¿Por que paso todo lo que pasó? y ¿Por que fue que interrumpiste en mi vida como lo hiciste?, y la mayor pregunta es el ¿Por que decidiste irte?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tardes de Inspiración — Josué Daniel Bustamante&lt;/p&gt;
</description>
                <pubDate>Fri, 02 Oct 2015 05:00:00 -0500</pubDate>
                <link>http://josuedanielbust.github.io/blog/2015-10/y-que-si-en-realidad-todo-era-lo-que-pensabamos.html</link>
                <guid isPermaLink="true">http://josuedanielbust.github.io/blog/2015-10/y-que-si-en-realidad-todo-era-lo-que-pensabamos.html</guid>
                
                
                    <category>jekyll</category>
                
            </item>
        
    </channel>
</rss>
