<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>JosueDanielBust - Blog</title>
        <description>Web Developer &amp;amp; Young Entrepreneur by Passion - Coffee Lover - //CodeRiser - Maker networks - Medellín Director at @Code_rise</description>
        <link>http://josuedanielbust.com/</link>
        <atom:link href="http://josuedanielbust.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Wed, 30 Mar 2016 10:24:05 -0500</pubDate>
        <lastBuildDate>Wed, 30 Mar 2016 10:24:05 -0500</lastBuildDate>
        <generator>Jekyll v3.1.2</generator>
        
            <item>
                <title>Lenguajes de la Universidad</title>
                <description>&lt;p&gt;Llegue en estos días a la oficina y me encuentro con que una compañera estaba feliz por un &lt;a href=&quot;http://anamariasosa.com/blog/la-universidad&quot; title=&quot;Ana&#39;s post&quot;&gt;post&lt;/a&gt; que &lt;a href=&quot;https://twitter.com/anamariasosam&quot; title=&quot;Ana&#39;s twitter&quot;&gt;Ana María Sosa&lt;/a&gt;, una amiga mía y compañera había escrito. Ya lo había encontrado en Facebook e incluso encontré que estaba compartido por un amigo pero no había tenido el tiempo de leerlo hasta ese momento en el que mi compañera me hizo leerlo casi que a la fuerza por las maravillas que contaba y la felicidad que notaba por aquí post.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me senté y me dispuse a leerlo pero encontré que aunque es un muy buen post que narrado desde su experiencia e historia principal tiene mucho hilo que dar pero allí se quedo, pensé que encontraría mas en aquellas palabras pero se quedo corto. Por eso mismo pensé en yo seguirle un poco el hilo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de comenzar de con todo el tema y mi pensamiento quiero decir que me alegra mucho el avance que ha tenido Ana desde que la conocí hasta ahora que hasta lo ultimo que se es que esta comenzando a hacer ¡Comunidad en Medellín de Mujeres!, es genial poder decir que de Coderise programa del cual soy Director en la ciudad de Medellín podemos rescatar casos de éxito como ella.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo básicamente también puedo contar la misma historia de Ana de la Suma debido a que estudie con ella en Coderise y conocía algunas bases de JS desde aquel entonces y también pues seguí en mi camino propio estudiando mas sobre JS y otros lenguajes entonces para mi sentir esa emoción de ver un programa que sumara o hiciera una operación era nula e incluso muchas veces con ejercicios mas avanzados era la misma emoción, nula.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es cierto que en la universidad siempre nos encontramos unos lenguajes que en realidad en el momento en el mercado no nos han de servir, pero que en cierta forma nos dan las bases para aprender otro lenguajes más. En mi caso yo me encuentro en mi universidad con Lenguajes como Java, C++ y Ruby en las materias de programación pero en las otras materias en las que nos toca programar, codificar o crear algún programa por mas simple que sea muchas veces nos vemos obligados a hacerlo en algún lenguaje como Java.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No soy muy fan de los lenguajes de este estilo pero si me he enamorado de Ruby por su sencillez a demás de que puedo usarlo en el paso a Ruby on Rails e incluso dar un paso simple a aprender Python.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nada más el otro día me tocaba hacer un ejercicio que el profesor de una materia nos había puesto a hacer y yo sin antes ver los requisitos me lance a hacerlo en Ruby por que no me siento muy cómodo usando Java, lo que paso es que cuando lo termine y fui a enviar el ejercicio me lo pedían en otros lenguajes como Java y Python y ¡Oh sorpresa grata que me lleve!, contando con poco tiempo para enviar el ejercicio debía hacerlo en otro lenguaje. Aunque Java lo aprendi y practique menos de 4 meses atrás no me sentía cómodo usándolo y Python pues ya ni lo conocía por decirlo así por cuestiones de que la practica de este lenguaje estaba oxidada pero aún así me lance a hacerlo en Python pero no cualquiera Python 3 que era totalmente nuevo para mi. ¿La razón de mi decisión? La sintaxis es más fácil de pasar de Ruby a Python que de Ruby a Java y el resultado es que al final logre hacer el ejercicio y enviarlo a tiempo con menos tiempo en el que Java me hubiera gastado hacerlo desde 0.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que puedo decir que en realidad para mi en mi humilde opinion me parece que la Universidad nos da lenguajes bases para aprender otros lenguajes, la cuestión no es de que la Universidad nos de todo en bandeja de plata y salir a trabajar de una con esos lenguajes; la cuestión real es comenzar a gastar tiempo en practicar y aprender nuevos lenguajes con las bases que obtenemos en la Universidad por que en realidad lo que hace al profesional no es la enseñanza que se le da, lo que hace al profesional en realidad es la practica y el aprendizaje fuera de los lenguajes que ahora están casi que mandados a recoger.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora no se si como lector te estés preguntando ¿Cual lenguaje debería escoger para comenzar a aprender y a practicar?. Yo no soy quien para decirte cual pero si tomo el trabajo de la comunidad de Desarrollo en Colombia en el mes de Febrero con su &lt;a href=&quot;https://medium.com/colombia-dev/an%C3%A1lisis-encuesta-salarios-desarrolladores-colombiadev-2016-9969a621ec39#.aie2a4rnp&quot; title=&quot;Colombia Dev Survey&quot;&gt;encuesta&lt;/a&gt; para dar a conocer como esta el trabajo en desarrollo en Colombia y de la cual quiero destacar los datos como los lenguajes más usados, mas bien pagados y los que tristemente no son tan bien pagados que incluso también comparte Ana en su blog.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo siguiente que quiero tocar es la historia que ella comentaba de los comentarios de sus compañeros de que les aburría la programación y eso si que lo he visto yo una y otra vez en la Universidad en la que yo estudio, eso si no esta lejos de la realidad pero firmemente creo que eso no es debido a que sean los lenguajes no competitivos o los lenguajes mas aburridos, la realidad es que muchas veces si le debemos eso tanto al estudiando como al profesor. Al estudiante por no poner de su tiempo para practicar y ser mejor y al maestro o profesor por no despertar en el estudiante la pasión por el desarrollo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo le debo la pasión y el amor que le tengo al desarrollo a personas como lo son &lt;a href=&quot;https://twitter.com/julian_duque&quot; title=&quot;Julian&#39;s twitter&quot;&gt;Julian Duque&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://github.com/c4milo&quot; title=&quot;Camilo&#39;s twitter&quot;&gt;Camilo Aguilar&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://twitter.com/lopezcatherine&quot; title=&quot;Catherine&#39;s twitter&quot;&gt;Catherine Lopez&lt;/a&gt; y &lt;a href=&quot;https://twitter.com/edsadr&quot; title=&quot;Adrian&#39;s twitter&quot;&gt;Adrian Estrada&lt;/a&gt; que si se toman su papel de maestros y creadores de comunidad muy enserio compartiendo su pasión y es que de ahi viene también el éxito de comunidades como &lt;a href=&quot;http://medellinjs.org/&quot; title=&quot;Medellin Javascript Community&quot;&gt;MedellinJS&lt;/a&gt; y &lt;a href=&quot;https://github.com/colombia-dev&quot; title=&quot;Colombia Dev Community&quot;&gt;Colombia Dev&lt;/a&gt; que son dirigidas por personas como ellas.&lt;/p&gt;
</description>
                <pubDate>Tue, 29 Mar 2016 20:20:00 -0500</pubDate>
                <link>http://josuedanielbust.com/blog/2016-03/lenguajes-de-la-universidad.html</link>
                <guid isPermaLink="true">http://josuedanielbust.com/blog/2016-03/lenguajes-de-la-universidad.html</guid>
                
                
                    <category>jekyll,</category>
                
                    <category>development,</category>
                
                    <category>languajes</category>
                
            </item>
        
            <item>
                <title>La inexplicable pasión por caminar bajo la lluvia</title>
                <description>&lt;p&gt;El caminar bajo la lluvia se convierte en mi lugar favorito, salir a pensar y mojarte un poco por el agua que cae desde quien sabe que lugar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sentir que tus miedos, que tus tristezas y que tus lágrimas resbalan por tu rostro y tu cuerpo hasta llegar a un solo lugar en donde deben estar, en la tierra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada día me gusta más caminar bajo ella y pensar lo más que pueda, sentirme libre de correr y ponerme a pensar bajo ella.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esos momentos se convierte en la única compañía a parte de la soledad que tienes y sientes cada vez más que comienzas a amarla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sentir el agua caer por tu pelo y luego por el rostro para terminar mojado hasta no decir más es algo espectacular, por que pocos locos entendemos que es lo que puede hacer una lluvia y muchos normales piensan que es mejor no mojarse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se que lo seguiré haciendo mientras pueda y la salud me lo permita, por que también se que algún día de esa compañía no podre disfrutar más.&lt;/p&gt;
</description>
                <pubDate>Sun, 04 Oct 2015 05:00:00 -0500</pubDate>
                <link>http://josuedanielbust.com/blog/2015-10/la-inexplicable-pasion-por-caminar-bajo-la-lluvia.html</link>
                <guid isPermaLink="true">http://josuedanielbust.com/blog/2015-10/la-inexplicable-pasion-por-caminar-bajo-la-lluvia.html</guid>
                
                
                    <category>jekyll</category>
                
            </item>
        
            <item>
                <title>¿Quien dijo que el amar era fácil?</title>
                <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;dl&gt;
    &lt;dt&gt;El amor: El arma más potente de todas, la madre de las mentiras, y el padre de los sentimientos.&lt;/dt&gt;
    &lt;dd&gt;— Josue Daniel Bustamante&lt;/dd&gt;
  &lt;/dl&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;No he escuchado en mi vida una sola persona que diga que amar a sido fácil diciéndolo verdaderamente desde sus experiencias y desde su corazón, aunque tengo una “corta edad” siempre he escuchado decir algo como “No, sabes que, es que definitivamente el amor es para locos” o “No man, eso del amor no es para mi”. Lo único que se es que el una de las frases esta bien y la otra no.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La primera frase es la que a mi consideración esta bien por que es difícil amar y más aun cuando esa persona nos ha herido pero aun así somos unos locos por que seguimos amándola igual, muchos me dirán que hay algunos, no perdón, muchos casos en el que el amor muere, pero por que no lo vemos desde el mejor lado en donde este amor siempre estará en una de las 2 personas que forman la relación sea de amistad o noviazgo o lo que sea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pongamos un caso hipotético, Lucas y Juan, amigos desde la infancia, crecieron juntos, se educaron juntos todo el tiempo estuvieron juntos. Un día por esas cosas raras de la vida (Tan raras que pasan cada rato) después de unos 10 años de amistad se pelean por que Lucas dice que Juan le robo a su “Crush” &lt;sup id=&quot;fnref:nota1&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#fn:nota1&quot; class=&quot;footnote&quot;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; y dice que nunca lo perdonara. No creo que esa amistad de 10 años termine por una chica que recién conocen los dos. Se criaron como hermanos y esa amistad, ese amor que se tienen los dos no se extinguirá.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ejemplos como este digo que el amor es para locos por que se que estos chicos volverán a hablarse y recordaran esos viejos tiempos de su niñez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La segunda frase nos lleva a un punto en el cual debemos pensar en la pregunta ¿Desde que punto de vista vemos el amor?. El amor podemos verlo en todos lados, desde el hogar con el amor de la familia hasta con los amigos que nos aman de una forma aun así como somos. Unos locos, otros callados, unos inquietos, otros casi que fantasmas de todo tipo somos pero aun así tenemos gente que nos ama. Por lo cual no estoy de acuerdo con la siguiente frase por que el Amor es para todos, es un sentimiento que esta en todos lados del que no nos podemos esconder y mucho menos escapar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El amor puede llegar a acabar relaciones como la de Lucas y Juan, en cuestión de segundos, es un arma en el cual tu le concedes el derecho a matarte pero no te mata sino hasta cuando te pueda doler más (Hablando figuradamente) por que simplemente los humanos somos masoquistas y nos gusta el dolor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es verdad que ahora en pleno siglo XXI el amor no es igual a hace unos 70 u 80 años cuando vivieron quizás muchos de nuestros abuelos o padres en el cual para conquistar a una mujer era un completo caos y requería de mucho sacrificio por parte de uno de los dos o en el mejor de los casos de los dos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La época de la Revolución digital con sus Redes Sociales por montón que hay de todo tipo, con su mensajería instantánea a cambiado mucho el sentido de lo que era el amor y lo ha puesto en una simple frase que ha perdido su verdadero significado de entrega y sacrificio el famoso, tan odiado y a la vez tan amado “Te Amo” que ahora nada más es una frase que cualquiera dice sin sentirlo, que cualquiera dice sin saber como la otra persona reaccionara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para mi no hay frase más grande y perfecta que esta frase por que demuestra lo que se siente por una persona, con un amor puro y sin engaño, con un amor que es capas de hacer sacrificios por la otra persona. ¿Es tan difícil volver al pasado y regalarle de nuevo el significado a esta frase?. Personalmente aun guardo la fe en que no es difícil y en que algún día podremos decir con tranquilidad lo que sentimos y poder volver ser cursis como lo eran nuestros padres y/o abuelos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En realidad yo soy un Romántico completo, puedo decir con seguridad que hasta cursi soy por que lo soy. Aun así tengo mis pro y en contra con el amor como lo vieron acá arriba, algunos pocos puntos y definiciones pero exprese lo que siento y lo que pienso.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;dl&gt;
    &lt;dt&gt;Espero con firmeza que llegue ese día en que el amor sea como antes y no como el que vivimos en el siglo XXI&lt;/dt&gt;
    &lt;dd&gt;— Josue Daniel Bustamante&lt;/dd&gt;
  &lt;/dl&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Saludos,&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt;
  &lt;ol&gt;
    &lt;li id=&quot;fn:nota1&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Traga, Enamoramiento &lt;a href=&quot;#fnref:nota1&quot; class=&quot;reversefootnote&quot;&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
  &lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
                <pubDate>Sat, 03 Oct 2015 05:00:00 -0500</pubDate>
                <link>http://josuedanielbust.com/blog/2015-10/quien-dijo-que-el-amar-era-facil.html</link>
                <guid isPermaLink="true">http://josuedanielbust.com/blog/2015-10/quien-dijo-que-el-amar-era-facil.html</guid>
                
                
                    <category>jekyll</category>
                
            </item>
        
            <item>
                <title>¿Y que si en realidad todo era lo que pensábamos?</title>
                <description>&lt;p&gt;¿Y que si en realidad todo era lo que pensábamos?
Una simple y vaga ilusión del camino y del rumbo de nuestras vidas, una simple distracción que no era más que eso, una ilusión.
Una mentira que al fin y al cabo los dos terminamos creyendo como dos pobres ingenuos a lo que quisimos creer que era lo correcto.
Una efímera relación, algo sin valor que como llego se fue y que no quedaría marcado en nuestro interior para toda la eternidad y ni siquiera para esta vida que vivimos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero, ¿Que si todo en realidad no era lo que pensábamos?
Que estábamos pensados para mucho más, que todo lo que paso era necesario que pasara pero que no terminara.
Que la vida había cruzado nuestros caminos y te había puesto para quedarte para siempre y no como lo que pensábamos ambos que era.
Que eras la persona perfecta para mi, quien podría conquistar este tierno y detallista corazón, quien podría pasar todo el tiempo conmigo y quien podía hacerme parar lo que fuera que hiciere para poder hablar contigo y ayudarte si me necesitabas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Triste es lo que paso, triste es lo que decidimos creer y decidimos dejar pasar, que podríamos conquistar el mundo con nuestro amor pero no lo decidimos hacer. Suena triste escuchar que otros lo logran y nosotros no.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora mis preguntas son el ¿Por qué?, ¿Por que paso todo lo que pasó? y ¿Por que fue que interrumpiste en mi vida como lo hiciste?, y la mayor pregunta es el ¿Por que decidiste irte?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tardes de Inspiración — Josué Daniel Bustamante&lt;/p&gt;
</description>
                <pubDate>Fri, 02 Oct 2015 05:00:00 -0500</pubDate>
                <link>http://josuedanielbust.com/blog/2015-10/y-que-si-en-realidad-todo-era-lo-que-pensabamos.html</link>
                <guid isPermaLink="true">http://josuedanielbust.com/blog/2015-10/y-que-si-en-realidad-todo-era-lo-que-pensabamos.html</guid>
                
                
                    <category>jekyll</category>
                
            </item>
        
    </channel>
</rss>
